假如呢個世界無咗「金錢」會點？

以物易物

秒

其實金錢根本本身就無價值

不停打仗

貨幣(currency)同金錢(money)係兩回事

以物易物 勞力代替金錢

金錢本身係無價值
係有人攞黎換物件同無形概念(服務)
又有人接受
咁金錢先有價值

換言之.金錢個價值係信出黎

基於呢一點

只要一種可以用以交換物件同無形概念(服務)
而又有一定嘅人(社會)去相信
我地都可以稱其為金錢(bitcon,或者電子交易系統等)

所以金錢喺概念上係不滅嘅
只係轉form啫

除非無相信金錢價值嘅人存在
咁金錢呢個概念就會隨之消失

以果索因
無咗金錢概念嘅世界
應該會係一個人口極度散離至無法繁殖嘅非社會性世界

暴力

經濟學JJ

點解釋超物種，蜜蜂，螞蟻
係冇利益獲得之下成到社群
再問，如果用一啲本身有價值既物件去做貨幣會點

共產黨係點 我解左比你聽架啦自己諗

你講呢d 物種意義不大wo 果d 物種根本同人既思考都唔同 話唔定佢地根本唔知咩叫懶 淨係知要做野

古時咪係囉
用白銀黃金
不過講到最後，價值都只係人賦予。
所以冇一樣野係真正有價值

個人見解係因為超物種思想模式同人類有異
佢哋係以群體模式生存同做決定(hive mind)
但係我哋係有獨立思考，每人都有自己慾望
當然蜜蜂同螞蟻都有自己慾望但放於群體利益之後
所以為咗物種嘅生存可以係冇利益獲得之下成到社群

黑人當道

以前共產黨咪試過lor, 交易困難→物資短缺→中央分配→權力至上

你留意番，以前共產黨死咁多人，部分原因係沒左金錢，交易會好困難和欠效率，社會資源(例如糧食)難以有效分配，以物易物太廢時失事，中央分配就效率太低，結果大把人等唔到糧食就餓死

如果用演化學嘅角度
物種嘅特徵(包括行為)係一定程度上隨機產生
(好似兄弟姊妹間個樣會唔同)
生存條件會令到某啲特徵(有利)易啲生存同繁殖(高人通常生高人多過生出矮人)
較大機會遺傳有利特徵畀後代
所以有利特徵嘅個體會越黎越多
最後變成物種嘅普遍特徵
(成個可以睇返達爾文島啲雀嘅故事)
(物競天擇)

講返正題
愚見以為因果關係
唔係因為有利益,令蜜蜂，螞蟻成為到社群
而係因為非社群性嘅蜜蜂，螞蟻喺物競天擇過程中流失太多
留返啲社群性嘅蜜蜂，螞蟻作為繁殖嘅主力
所以主流都係社群性嘅蜜蜂，螞蟻

衡量利益而行係一個好高度智慧嘅行為
所以類似金錢嘅概念應該唔係所有物種都有

不過有人試過教馬騮用金錢嘅概念
而真係教得識

唯一一樣有價值既嘢，就係人與生俱來既勞動力

冇人去遊行

西換午餐肉😳